[月供股票] 2020年3月(8) 問定唔問 睇完#1先好問

推埋舊post先

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$179.63。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每次供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：每月有兩次供款日，供款日為每月第五個及第十五個交易日，可以自己選月頭或月尾供或兩日都供，截數及扣數時間為供款日上午8:30，此時間前可以改金額或暫停（即係可以睇住黎食）。通常大約10-12時買入股票，即日下午左右會知派彩。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

今日升市
少左咁多人叫春

致富到底幾點先入貨

我個組合一路都只係月供3, 6

屌你有冇睇#1呀

跌到月供日

繼續strong hold

沒事兒沒事兒，1038彈都唔彈 點都係特價

溝貨

6本身好硬淨
唔知點解突然追返同其他股一樣咁多跌幅

全盛時期一個月可以推幾個po

月供劇本？
月供前要走既好走喇

高潮完了

今個月試下

太早了
美國先岩岩爆發
未咁快解決到

叫春都可以刷爆幾個po
佩服

3仔 strog hold

strong hold

好多都係你嚟

好sad
唯有strong hold

啤巴同騰老師果然岩 市咁快就軟

LM

朝早點心接完貨，即軟

3仔咁樣 我諗12都死架喇

睇下會唔會好多上次星期五咁
睇大戶點撚先

期待午後暴瀉

大戶撚左咁多日 係咁彈沽 仲有一次係真彈 又死好多人

每彈一次就交保費

穩穩陣陣

今年見證左好多歷史時刻

前幾個月11點就有結果

覺得係多左人用，要時間出

3仔

12直插係咪大戶收到風無十送一喇

送唔送有撚所謂 問題係業績 派息

12 係唔係燈死左

係唔係唔出支銀同病貓喇

今日個倉都係紅色 收息股收晒皮

今日10:40-11:30入晒貨了，應該都大致不是摸頂，但高低位都是看運數。

連登仔

捧乜死乜

太多連登仔話買收息股燈死

好似未收到email同見個倉未updated

今日致富仲未入數嘅 唔係一向11點幾左右

今日真係好似月頭供咁慢,睇黎好多人撈底溝貨

麻煩郭董

點解個倉仲係乜都冇

對緊倉，下午會有

上年差唔多時間高位入場
唔知放10年可唔可以返到家鄉(3 823)

匯豐應唔應該以股代息 但換價成51.x 但得少少攞錢又唔攞得多

繼續回 下星期千跌

有錢可以再買，換股碎股走唔到，我點都係揀錢，彈性好多

恒地2字頭

00003
20 送1

12同1113點簡好

3仔怒屌一成

上個星期五vs今個星期五
劇本會唔會一樣呢

我就唔打算食糊 最多打和走人

你有供？

1113 39.15入

你走得好

有了

呢啲有數得計, 14蚊呢個位就好似馬謖守街亭咁

買哂四叔系諗住跳樓

肯定煤氣一世都番唔到家鄉了 比盡$15

煤氣嘅一世定你嘅一世？
佢可能長命過你

2隻高位4隻ok

呢度之前不停吹奏

致富20號供都要被大户逼害, 港九新界無得避

連登吹奏必死

長命但番唔到屋企好似大貓咁

冇所謂
反正佢仲係輸得最少嗰隻嚟

舊經濟股

823 67.6入咗

致富已經屌打其他大行

你咪又係買咗一堆舊經濟

1038 38.95

求安慰，今日上午13.4入左3仔。有無人高過我比我恥笑下

好抵買

x2

中電友今日有息
可摸耳捐d比小弟做生活費

推得咁撚快

你咪係中電友

好耐冇入黎 過黎推介下港燈仲綠緊未蝕

外賣仔

好快番青姐價
重現歷史

仲有中巴

收得1千
夠蝕唔夠洗

嘩
大戶
我得五舊
可摸耳捐d比小弟做生活費

你捐500比我
小妹就蝕少d

老師買咩對沖

致富月供有冇得睇返每次收左交易幾多交易徵費...etc

今日供完由56蚊拉到51蚊均價
下個月又減返供慢慢拉低

等day end日結單

月頭月供15.2

諗住過weekend?

之前係咁 in 4叔 we 7
出事

手動溝佢

x3

今日大彈 兩隻股1038 3918 無彈到

有息派！穩定股價

3號仔轉咗20送1定乜鳩都唔送？

外賣仔癲撚左

20送1

6823 11蚊個陣冇買 升到12 dum春 依家10.3

升成千點都唔關本地股事

升番晒

仆街今日月供日先升

港爆啦
升就無份，跌就有份

爆升既都係國內股

千升都唔關自己事

下星期知咩事啦

1-2個星期前接近$20

真。我一入市就反送中。再入823就摸頂
今年再肺炎

輸梗30%

退市講聲

隻隻reits彈，得823唔郁

Strong hold 隊林個市 大把人比我更需要跳樓

口講長線 實質短炒
strong hold優質資產

之前調轉你唔講

根本升嗰少少都仲係跌得多過823

呢個po太多友擾敵
搞到人心惶惶
長渣根本必勝

傳聞話435啲場比戰機炸哂 收唔到租

Strong溝

HSBC?

鉅仔真係幾串

1038琴日跌左10%
今日1%都升唔番

致富月供今日

收市前棍棍落

咪好囉

千升都唔關我事

種樹要有耐性

有3仔陪你
今日都跌多過10%

升返做咩止賺

真係忍唔住想砍樹
我忍

270都玩到仙股咁

領展

做下樣升少少都冇
真係痴鳩線

外賣仔勁假

咪話升，仲要繼續跌

做咗啦，最高68.2

星期一先決定砍唔砍樹 去短炒。
如果真反彈 唔可以miss個浪

今日日巴大勝

岩啦。短炒啦

短炒6823 失敗

炒6823

5仔升到47
又贏

岩岩升到48

6 仔

大家係咪會繼續供？

唔供啦
蝕死

星期一再出支陽燭就換碼

我本身少貨 keep 住供 入下貨

供

供條毛咩cash is king

1038沉左咁多年 今日仲要咁樣
爭氣喇

大戶

油股 航空股 到時一爆一定好驚人

正呀

捱左兩月都黎 唔撚係會大爆發掛

本來好零星

咪係囉

賺息損價

而家飯都唔想出去食

都係盡量唔食
外賣番屋企算

你而家渣緊咩？
66放晒？

咩都無放呀。
有d就短炒

一日唔放一日未輸

連燈仔： 帳面

唔知點解我宜家內心好平靜，早幾日樹仔大跌本來心情好差。
我一年前開始供，均價五十幾。大跌後我反省返自己對樹仔財務無足夠認識就入市。當初亦誤解已下跌幾年既樹仔唔會再大跌，但事實上市場鍾意炒高追跌。
四十蚊以下係賤價，但我維持原來月供計劃，唔加供溝貨。因為疫情仲有長時間先消退，經濟可能要幾年先復甦。要做好risk management同長期作戰準備。不論最終結果如何自己都有心理準備。
價值投資其實同投機一樣，需要有良好心理質素同風險控制，先可以贏。

邊有每個月萬5 末期息先派得多

公用已死，ALL IN 新經濟股，信日巴得永生

唔好完全比價格影響你決定
種樹嗰刻我相信你係睇佢基本面同派息
暫時睇 佢都仲非常穩定
如果你覺得有工好選擇 換馬都無妨嘅
我就繼續供

我都發覺今次股災溝貨要溝得夠慢
因為跌得好急
好快就已經跌咗好多
變咗會溝得好密但又會繼續跌

咁我收返嚟嘅息又可以儲起買貨je
變咗可以多一個收入來源溝貨

其實樹仔個基本面真係冇咩受武肺影響，只係受外圍原因(去槓桿導致斬倉/流動性問題導致要錢唔要貨，好壞都拋)，捱得過就冇野

其實係咪因為滙率？
佢做外國生意
而家AUD GBP 跌到嘔喎

我砍樹主要係想短炒 因為我用哂其他資金 又孖展
樹仔今日既表現 我唯有向佢落手 我唔想真係真反彈 佢跑輸好多好多

其實呢句嘢某程度上係啱
只要買股嘅錢係閒錢
就有時間溝貨 有時間等佢升返先再套現做其他嘢
而唔需要喺谷底沽貨套現做生活費

一隻股沉左咁多年 仲起唔起到身 我好大疑問
橫掂洗濕左個頭 唯有揸佢一兩年睇下 真係有必要先郁佢

你睇得岩呀。我就係活生生既例子 半個月都無 買左3注美股

匯率問題。業務無問題 佢d野無論發生咩事 人都要用

因為我都中咗435 trap

其實你睇返股災歷史就知, 無幾一兩個月就玩完, 最緊要唔好手賤

真
今次真係失策

一個買就帶動埋其他人心郁買

而家睇返轉頭真係笑死

我認同 用相對強勢嘅港元結算就係咁
英鎊澳紙都係歷史新低
覺得市場係借勢沽落去

一代股王利豐比人提出私有化
大家玩股票仲有咩意義

當然話冇影響就係假既，但係GBP/AUD 低水都唔係新鮮事，我記得上年份全年業續GBP都係9.x-10 ，對比上年唔係話再貶得好多
同埋而家GBP/AUD/NZD 都減息減到接近0 (GBP 0.1%，AUD 0.25%，NZD 0.25%)，理論上會慳到利息支出

可能佢想10蚊入11蚊走

忍手到月尾 今晚好似美期結算 過咗可能冇咁大波幅

主席短炒778

所以打和

美股生生性性喇 佢唔生性 其他股市都死

1 1113 都升
你話1038 唔升係點解

總之FED季結前, 突發大大力連減兩次息, 九成九大撚鑊

加左人工係咪應該繼續加供?

私有化

俾個合適既理由我 我應該會無咁嬲

其實有時市場睇衰一隻股
真係唔知等到幾時先等得到均值回歸

當然喇 咁多平野

我揸揸下都半年了 其他人可能仲耐

我會建議維持月供 手動執平貨

有現金流，無槓桿，揸正股，有息收
蟹耐啲都唔怕

執笠另計

慢慢驚啦你地

別人恐懼

最重要係你份工夠穩陣
股市大跌通常都要配經濟環境差
只要你唔會俾人炒就可以放心入市

唔好短炒啦
我做就好, 你地唔好
唔想你地蝕錢

點解無得揀要股唔要息

但係睇返轉頭
短炒真係可以賺錢又唔使蟹住啲貨

你鍾意咪買, 我又無拎支鎗對住你個頭

你拎今次D息去買番中電
已經係以股代息

賭馬咁
D友無錢做馬主先賭馬
我地應該買番隻馬落場跑賺錢
而唔係靠賭馬賺錢

短炒肯止蝕就冇問題
最怕短炒變長揸

咁我一開始買呢堆都係for cashflow
唔係短炒
短炒就唔會揀呢堆啦

斬樹cut月供唔係問題，但係攞去短炒就唔太好

86萬點解會砌到呢個組合....

信政府呀嘛

最廢嗰啲都俾佢買晒

連燈仔撈油撈到UWT收皮

其實鉅仔實業依家有5厘, 可以諗諗佢

大師不嬲中意唱反調

巴神增持既dal 原來跌到20幾蚊

打算再沽出兩隻etf 孤擲一注落個股到

買左大貓都起碼可以安慰自己高息 當收息算
隻煤氣就真係 得2厘息

益下月供手足

益下我得唔得

同意

點解唔要etf？

利豐私有化

呢個例子證明左 揀錯左過氣 夕陽行業股長揸唔走 最終都係輸
唔係你肯坐就返到家鄉

USAU係做乜鳩

我依家睇返雷蛇個股價
真係蛇咁一pat嘢

終於認左自己係短炒

無 我喺到諗 唔輸都輸左 都跌左幾十% 再分散風險黎都無用 可以去博一博
姐博d跌得好多 航空股之類果d 一彈20%就可以打和 etf未必得 因為太多隻股。

前排沽左一隻etf既資金 入哂我一隻個股到 有反彈到 由輸20幾%到依家只係5%

咁月供有咩揀 除左700 3690

日巴 我知錯喇

而家咪回歸左，前兩三年1同1113貴到得兩厘幾息超on9

沽哂 全數入dal
橫掂都係等 我等呢d風眼股 好過 回報隨時仲高
加上巴神都有買

真理，漫步隨機

sor 想問一個唔係好關事既問題
有無人發現今個月中銀月供股票好似無信用卡積分回贈?
到今日都未收到?
供左3年通常都係供款日後2-3日就有分到戶

wow派咁多

本金要有幾多

問下佢冇左幾多錢

睇到個標題都無咩興趣聽

劇本一樣 下星期跌

又大跌 真垃圾

咁多大戶買盤都大跌

好明顯呢兩日係伏黎，咁易搵錢個個發左達啦

次次都啱月供日升

只托700 1299 5 搞掂

跌埋今個月 下個月頭升 月供完跌

大戶建倉係升升跌跌架喇

熊市 彈就沽 真係好易搵

呢家開始月供冇得輸，最多坐一兩年

真
清哂d貨 再月供 呃自己 得唔得

del app會簡單d

咁樣係唔夠架 應該再上山隱居

唔洗清
開個新ticker 呃自己今個月開始供

依家開ticker有恐懼

希望肺炎唔好喺香港大爆發 我唔想失業到時要賣屎眼

18年都要捱3季先見到曙光 唔知今年如何

咁跌法 下個月升番唔少 都唔出奇喎
搵我地月供傻散接貨

你打算日後for收息過活既就唔好理咁多了。
總會經歷升升跌跌
睇將來既話 依家買貨都唔貴

捱 捱 捱

社會 經濟總會好 牛市長過熊市 捱過就無問題

季供 唔好月供

不如季供喇 唔洗煩

而家月供先係贏家
有排跌

月供睇長遠d 短期無咩效果架

3月份跌幅拎走左大家儲左幾耐的息？

就係3個月供一次呀

直接買工具回報仲大
你既月供係魚餌

咁嘅做法仲衰過支銀

隔離14日 可以瘋狂研究股債

如果季供係幾個月高位咁點

上來悔改轉番月供

你地知唔知買碎股個價係會高市價好多。不如自己要手手買。

英國閂曬d酒吧 1113隻新玩具

賣就低過市價？

個認證SMS仲未收到 等左12個鐘

快啲再跌啦，唔跌點入貨

巴打外國返黎？

係

14日唔洗返工炒股

ching, 宜家恆指 22805點，者係 PE幾？？

點計？？

要上網搵 有網站計埋出來

不過我個人認為PE會升

不能作準

習慣輸錢冇咩感覺

5仔

494

學野

40蚊既話 無買貴 只有買錯

荔枝巴 想睇2588

本身無買無留意 我都睇下

我簡單睇下增長 派息 PE 業務

#494 待升一倍

支持睇12年報

仲有無巴絲供緊2800？

有冇人工收

分別就只有老細係邊個

睇埋17

1038 thx

咁買錯意思係.....?

除非輸錢 否則都會嬴輸

無買貴 姐係你唔會輸
買錯 姐係唔夠其他股好 例如呢輪我推既1113

好多人睇過 我買左3年 識背咁制
你有咩想問

Sick leave

你覺得要種幾耐樹

政府又WFH, 呢單野有排搞
都係渣cash了 各位唔好再玩了

冇限期停課

[再post] 其實有排都未見低位...

近日想撈底嘅手足不妨讀下

頂住呀

唔好撈啦
近日防守公用股大跌, 其實好大獲
3仔唔係因為20送1而大跌
而係今次疫情好勁, 個個要錢唔要貨

如果真係唔安樂, 股災總會有段時間反彈先再仆落去, 到時揾位減持到你安樂嘅分量為止啦
投資本身係為左跑贏通脹, 因為投資搞到個人唔安樂係無意思

而家買種4-5年啦

3年前80蚊買就種多十幾年

真反彈未呀

有排啦 彈一千點係為左繼續跌落去

蟹足3年

12好快見到20蚊跳樓價

沽政府持有既66 等政府無錢破產

如果唔係20送1
之前其他公用跌佢都會跌啦

真 升黎為左跌

傳統上, 其實公用股開始仆街係見底徵兆
不過更傳統嘅係, 股災係睇美帝頭, 全球最大賭場美女轉勢, 港女先會一齊轉勢

禮拜一開始又home office
財務自由了

又home office?

全職炒股

星期一又跌

7婆話home office嘛
主席教落 返工唔做野=被動收入

離題一句,
"返工唔做野=被動收入"
呢句野係其他PO都見到
估唔到咁受歡迎..

千跌

係其他post見到你自己講？

想問下有冇做bank既巴打
小弟係新手 想入場 但做bank係唔係要申報自己買咗咩股票？
咁月供即係要每月都申報？
如果我係用apps買，例如8仔個種，咁洗唔洗申報？其實佢check唔check到？
如果買賣得多要成日報咪好麻煩
求解答萬分感激

問番公司

啱啱先見到

有得咁揀？

Here

你後生, 黎緊呢兩年係十年一度美股鳩shopping時間, 做下功課揀返兩隻美股好過啦

真有巴打有個 shopping list

[member]我好老架啦，係依幾年先開始腳踏實地d唔好再亂炒股炒牛熊

點知都係蟹[member]

最緊要做功課, 我都揀左幾隻做袋底注

買AIA保險...乜咁睇唔開呀

你買乜, 我希望你唔係買乜鳩儲蓄醫療, 否則我驚忍唔住笑

用家上Aia伏霸黎
388有啲似 個股版2800

保險唔伏, 但你要明買緊乜

我斷估你依家唔係家庭主要收入來源, 咁快為未來做家庭支柱時投資, 有遠見

咁如果條友唔買股債, 一般儲蓄保都好過定期嘅, 大概
仲養到個AA, 為經濟做貢獻, 善事黎

我都買左意外 醫療 危疾

你要結婚買樓唔同玩法, 到供樓整多份人壽啦

醫療巴打買邊款？
靈活自願醫保 定係 高階醫保有墊底費果啲？

樹仔平係平，但唔知之後會唔會再跌
借錢買始終有成本，小心自己現金流呀

人壽真係無買 結左婚買左樓會考慮

黎緊供多幾千蚊 希望出年唔好凍薪 可以年年月供金額keep住加
Btw有無巴打有用支銀月供基金知道個收費係點

我諗都好高階下

報道指肺炎疫情將推遲滙控()削支計劃 難售資產及裁員
AASTOCKS AASTOCKS2020年3月20日
英國《金融時報》引述滙控()內四名消息人士指，因新型肺炎疫情影響，集團需要推遲其重組及裁員計劃。其中一名消息人士指，計劃公布初期，集團要求其盡快結束部份不賺錢的客戶關係，惟在肺炎疫情下政府要求銀行協助企業渡過難關，致相關計劃未能於現時進行。

另外於環球資產價格下降的情況下，若滙控於現時出售資產便須「賤賣」，不符合實際情況。加上現時大部份員工在家工作，難以實行大規模裁員，亦考慮到現時被辭退的員工難以找尋新工作，因大部份企業在疫情影響下沒有增聘計劃。

我諗你了解下唔同保險嘅用途係乜先好啲

到時買份同供樓年期一樣嘅人壽保就得, 唔洗買終身

識玩, 不愧係荔枝巴

的確係現價7成

3號仔未來兩年都唔會太好
但係我覺得值得繼續持有
或者繼續供

唯一壞處係咪李家玩財技

1揸住7成 1038
點解星期五1可以升而1038跌

因為比機會你入

當左佢係6

淨低既時間就係等同捱

跌到咁撚樣, 我驚overshot都穿唔到30, 除非啲英磅澳元shot埋一份, 咁應該得嘅

1揸住7成 1038
但1038只佔1既好少一部分

咁簡單都唔明？

對沖完2840之後紅色止蝕離場計唔計

關咩事, 你應該掉返轉睇

居然
我唔知呀

5月仲要除淨1.78

大戶洗完呢個塊板 就搵下一個塊板洗架喇
我都唔覺有仲會大跌

【長和系業績】長實考慮捐地？ 李澤鉅：幫人唔止一個方法
「香港人仲係需要樓，可以賣我就會賣」

本港樓價方面，李澤鉅指難以預測，主要因為疫情對經濟影響未完全反映，目前供應少，一般人有自住需求，但要預測的話屬言之尚早，要視乎疫情何時停，及影響行業有幾深。他強調，集團不會推遲賣樓步伐，「香港人仲係需要樓，我地可以賣我就會賣」，至於旗下日出康城第8期SEA TO SKY項目何時推售，他指推出時自然會通知大家。

疫症下本港零售餐飲生意大減，問到商場會否減租，他僅表示集團會因應各類租戶，逐一了解其需求，難以一刀切減租。

長實會否捐地？ 李澤鉅：幫人唔止一個方法

另外，早前有地產商宣布捐地興建社會房屋，問到長實會否跟隨，他表示各人有各人不同的做法，「最緊要幫到人，幫人唔止一個方法」，目前集團已透過基金會向商戶派錢。問到集團會否考慮設置口罩生產線，他則回應指稍後會有公布，「或者遲啲有個宣佈，今日我哋唔講呢樣嘢住。」

問到如何保障員工安全，他回應指會呼籲員工保持清潔，「如果肯戴口罩，都會提供畀佢地，不過有啲國家唔肯戴口罩都無辦法。」

至於早前長實有意從內地合作方和潤集團收購上海商業地產項目「高．尚領域」股權，李澤鉅表示興趣一定有，惟疫情下「無得飛來飛去」，靠視像感覺始終「差少少」，「好似依家記者會咁，冇咩交流」。

慢慢優化個組合同睇下有無錢借
買d航空股 油股 睇下可唔可以一隻救全家

有追po應該見到架喎

估唔到美股隻ZM逆市狂升

罰你睇多次 啱啱睇到 今個po都提過

一個股災某d股既股價都去番好多年前 誇張
若長線投資 又唔點理股票既人 真係咩回報都無哂

突然諗起一開始供恒地嘅原因

由11月-3月都無供過, 相信好快見2字頭
會兩千兩千咁供, 趺到$25以下再加注
$30以下直覺真係好抵供, 穿晒250天線有突
12又持有4成幾煤氣

同埋相信恒地可以渣到退休

睇你幾長, 我office有老細啲行山係雙位數成本, 無人租係4x蚊, 呢個月佢除左想shopping但又要忍手之外無反應, 佛系持股

個人意見，說錯勿插

其實每間保險公司的plan對不同年齡及情況都不同，批核的要求都不同，你可以找broker幫你比較下,好難就咁說那間好。

留意是broker不是agent,broker是可以做多間不同保險公司的plan,可以因應你的情況選找幾間保險plan同你分析俾你最終決定，你選那一間他都有錢賺，所以會持平上比較。

Agent則只是代理他所屬保險公司，即是只可看他公司的plan那份對你最好，不能比較所有保險公司不同plan.

一開始係咩原因

知道伏巴2017年開始供，呢排蝕得最勁
心情唔安落

諗起聯想

想問問揸住1038或者供緊1038既巴絲，前排1113股價跌到個息率仲高過1038，股價最多爭8蚊，做咩唔趁機換馬?我分左3次將1038換哂做1113，又套到cash,二黎個前景又好啲

無人用變負累

講真 唔係仲有賺就叫OK
明明可以止賺 贏多更多 但就死坐爛坐

供香港公司先安全
支那公司

我自己就純粹唔鍾意長實啲樓 本身有16 唔想買1113
1113 1038定位上都唔同

兩者宜家越來越似，新買既野長實大份，長建細份，電能搭枱，1038最大問題係無錢無增長前景，長實仲有錢可以買野再增長，股息可以再加派，你睇大公子加得個3個仙俾樹仔，幾寒酸

跟機八下

我買左危疾同意外。係咪叫正路買得岩？

等下啦，佢一下就到

升就幾年 跌就一個月清袋

自從08之後狂印銀紙，幾次都係升得急跌得急，今次加料多個武肺

但我覺得個病一消失左，急升的程度應該勁過沙士
同埋個個都好撚想去旅行

真大爆升
但大家要捱到先

全世界都印錢派錢…
疫情一完結，就無野阻止到人類消費

上兩個星期五大跌果日 都有諗住即刻換 可惜1516 最後都無做 其他股都反彈左好多 而佢無咩點彈
呢次星期五大升又係
講真 真係好弱
機會我就錯過左 所以繼續等下喇

其實都認同嘅 長實多多錢 樹仔就又冇錢又冇咩發展空間咁 樹仔除咗可以J吓個派息紀錄 都冇咩好留戀
長和系唔計reits
4隻股票啲定位又開始混亂
佢唔重組多數都無運行

放哂d三號仔先 除淨完會唔會得返10蚊

Drop to zero
不要跟股票談戀愛

係捱得過之後，經濟回復速度會好快

跟住又開返自由行，班大媽又落返黎洗錢
又係一街大陸人

而家開始供長建 ，點睇？

打算去借20萬 10萬買美股 10萬買港股

等佢落番20倍pe再諗
$8

咁博命

唔博 自己承受到風險就得

乜你咁樂觀呀, 黎緊最差係depression, 最好都recession
美國已經有風當08咁打, 要砌救市隊

最怕斷資金鏈，有錢借出去都收唔返就係咁先，睇政府救到幾多個

66無了

清庫存，希望肺炎快啲完，到時gogogo

真係好想笑柒呢幾年買煤氣（) 班傻尻

佢行山同無人租都唔算係乜, DLLM佢仲有堆2x蚊AIA同7x蚊黨交所

最蟹就好似係9X蚊5仔

研究下呢兩樣保險係用黎做乜, ,再諗返你買呢兩份保險黎做乜, 咁你就知答案
不過我身邊10個有9個買危疾個目的都係買錯, 其實應該買醫療, 希望你唔係

?

6x蚊買咗

我驚有一日自己患癌，為防萬一所以買危疾

買意外佢話買全球既，驚自己行街扑親、扭親或姐第日揸車出意外，所以買左

不過最近都諗緊意外呢份需唔需要

霉氣有IT業務

即係用黎做醫藥費?

係咁諗，睇下鐵打之類

但講明意外，斷年計，有供先有。所以先想聽下其他人點睇

想問下借錢係睇銀行官網定直接打去問我個背景個息率係幾多

我都想借

咁算係新定舊經濟股

咁你即係買錯左, 你google下危疾係做乜

保障屋企人？

但我都擔心自己唔夠錢醫嫁波

邊間出糧？搵返個間借好啲，佢有寫借幾錢分幾多期會收幾多厘

記得睇APR
同埋留意自己cash flow

不過仲有個問題
留意自己短期內會唔會買樓
多筆數係身嘅話 做按揭會煩啲

危疾係用黎畀你中咗大病返唔到工 有筆錢畀你同屋企人繼續供樓生活用
睇醫生嘅話應該買醫療保
同埋睇吓自己公司嗰份Medical係點

打去/落分行好d 睇下可唔可以提供平d既息

我覺得claim 得危疾都唔係小病，應該都果頭近。

筆錢係拎黎達成你未了既心願 or 留比身邊你最親既人，萬一身為經濟支柱你唔係度佢都仲有舊錢頂住財政壓力

有老母真好
1686 可以當reits收息

按自己需要喇…
我家族多癌死，我一出黎做野就買…
呢d野買大細…我老豆on9 到cut左份保單，依家就腸癌，買唔買自己諗。

咁你應該買人壽

後門絲係買錯左
冷貨巴就識分, for醫藥費係買醫保, 平九萬幾倍

如果有交稅，借稅貸是最抵的，呢期好似仲有，千萬留意不要只看月平息，要比較實際年利率，可以差好遠，缺點是限住要每月還定額，想提早要罰錢。

如果只是想短線找時機短炒，可考慮那些循環貸，唔用時放在戶口不用俾息，買貨時才轉錢或開支票走計息，沽了貨錢又入戶銀行不用計息，買樓只要還了錢便可cut, 個人用新加坡那間幾方便。

不是推介大家借錢，只是心得分享，我初出來做野都是借錢炒及抽新股。

仲有留意不要一次過向太多間銀行申請，會影響TU信貸評級。

喔，咁都同我諗既差唔多，係驚中左大病影響左生活

我果份中風都包。我見我有些親戚係咪年紀有咁上下，都大左兩次

聽講 你係果間銀行客戶 信貸良好既唔洗d咩證明就可以借錢

人壽要走了才有得賠，如果想在生時達成未了心願，都要用危疾舊錢，個人意見是點都買少少危疾，我覺得呢家個世界，生癌機會都大。

點都會check TU,不過你在果間銀行出糧或者有樓按會好好多，因為銀行知晒你個底。

388 we trust @$200

全港最大既賭場上線嚕黨交所

其實我認為醫療危疾係穩膽, 係家庭支柱/供緊樓就加多份相應年期嘅人壽
不過for醫藥費無理由係買危疾, 貴到傻

估唔到郭董都有借錢炒股
作為都叫做一個成功人士又有返咁上下經驗
係呢個熊市中有無一兩句贈下我地年青一代？

郭董

直接用ib margin乾手淨腳
將 hkd負債轉做usd,只係1.7%息
又唔駛搞到個tu

可唔可以借完將D錢射出黎

連登仔日日都等老母麵俾指示

不要說贈，大家交流下。
我都是初出來做野本不多所以借來加槓桿吧，我意見是錢可以借來在大熊市買股長線等反彈，但要有信心

1）隻股長遠會升回
2）當自己好似供樓咁先買了再每月供回，呢家息不貴。
3）份工作要穩陣，正所謂禍不單行，最怕是借了錢，股價跌，但又失業又要每月還錢，會好大壓力，或會守不到要斬。

每個人對借錢的承受能力及心態不同，有些人是十分不願意欠人的。如是初學投資，都是安安心心有幾多買幾多，不要借了，慢慢月供慢慢學吧。

Medical實報實銷 危疾就係中咗就有錢攞
一出黎做嘢就有買危疾 所以知少少

完全同意
郭董係唔同啲

大家驚唔驚12業績後 會好似3仔咁

驚佢唔似3仔渣...我屌你咩

巴打同我供嘅一模一樣-20%好心痛

如有必要 沽哂月供既股 換碼。

唔係老點大家 如果可以既話 可以買d風眼股 姐油股 航空股。回顧過去2年 都見果唔少有危機股票既股價跌左好唔少 其後都升番好多 好似 763 內房新城系486 等等。

岩岩買左第一年炸，但我果份佢話有兩個名額可以俾直系親屬，中風同癌都包。我父母本身無買保險，林住萬一佢地真係唔好彩中風都幫到下炸⋯⋯⋯

我無買醫療係因為份工本身有些少基本醫療保障，我自己本身都少病痛，我屋企人無買危疾反而買醫療因爲佢成日病

救命 睇唔明D貸款計畫有咩分別

自掘墳墓

你下月諗住點plan

加供應該每隻供around$2000

一句講晒
即係最緊要份工穩定

危疾可以當儲錢 買左無壞 條命好緊要

可以 最多係NLV 70%

4隻都係連登仔愛股
唔怕!

唉，好撚慘。淨得條命留黎打工

每月定額供睇下供完總利息支出幾多，稅貸係最平

同埋要睇時間, 例如我估計會直落recession, 咁如果我要借, 我諗會等10月下年度稅貸先借
另外就係耐性要求會高左, 借完你個個月還, 當你借500k, 個個月還21~22k, 咁你忍唔忍到手唔即刻入場?

以我咁易受影響肯定忍唔到
一多錢喺手就會想入貨

高盛：美國二季GDP料暴跌24% 失業率飆至9%

窮L要照劇本去走, 本身無咁快完
玩股票只會加快人生劇情end game

美股唔可以而家入埸
應該仲有排跌

有工做就唔驚啦

大行唱淡黎入貨

好手痕

但你有定期令到你要等到4月先入得

但係而家啲個案新增得好快好多
完全唔受控
好難唔睇淡

有排趺

歐美本周都有不少經濟數據，市場最為關心美國周四（26日）公佈首次申領失業救濟人數。市場預期，美國上周首次申領失業救濟人數，會劇增多倍至150萬，反映疫情令美國經濟活動大減以至停頓下，失業人數激增。

你計百分比就知依家跌得唔多, 4成都未夠, 股災5成都無邊有面見人
最癡線係1929, 嗰轉跌9成

我吼住隻2588
諗如果疫情過去，航空業回復正常
佢股價正路應該正常番
不過唔知間公司頂唔頂得住

最少跌4成先好入場

說好的別人恐懼呢

唔洗理 除非你短炒喇 否則稅貸最好

D人學精左喇

沽美股好過沽港女

定啦 連燈一日未有人話唔玩 一日都唔洗入市住

想認識下唔同plan係for咩人
同埋唔同處境會唔會需要其他種類既plan

好似保險咁

btw巴打搵到心水share到咩

無。睇息做人

日巴都駁唔到
除非有隨意門 唔係飛機總會有用
2588

不嬲Google map當去左

如果吹奏腳交所 日巴會點駁

Paper trade當買左

舊經濟基本面唔好

想問下你覺得投資左幾耐先叫有經驗或者要經歷d咩，例如好似今次股災

普遍大學生23/24左右畢業，人人都想用都最少時間換取第一桶金

馬會都執嘅話 世界末日啦
大亞灣核爆 388都唔會執

荔枝巴得唔得閒睇埋

我教同事是最少經過一次大牛一次股災的循環才叫有基本經驗。投資是長遠的，不要急在兩三年賺大錢，每次大牛市時實有些少年股神之類賺好多，經歷完股災仲有幾多少年股神？相信是有的，但不多。

不要俾一兩次股災嚇怕，就算是大蕭條都會有完結大升的一日，總結交了的學費，留有翻身的資金，不要孤注一擲，總有機會的。

大家分享下，每人經驗不同。

聽日跌幾多

從來冇唱淡過388同2588
唔好老屈 OK?

衣家600。。。。衣幾日歐美爆咁多。。。
屌你老母最仆街係香港啲人又周圍放毒仲唔順勢插落去
我自己估1000-1400點
開市如果跌唔夠800-1000可以短炒一日
唔好渣過夜

唉 捱左兩個月 一直都係好零星既個案 自從班喺外地既港人番黎 就個案一直增加 呢樣都算 屌你老母 仲要周圍走

算 自求多福 睇下自己條命好唔好

同意。依家買野風險大
最好就將你想買貸既資金 分幾個月入
跌得太急 亦可以升得太急 若有大反彈 有需要可以減持下

趕番黎唔想隔離14日個班撚樣

會唔會zoom開下班教下路

有冇供緊11既巴打會供埋5號

聽日焦點:
494 利豐比人私有化
一開市會升幾多

股市升升跌跌 不可能避免到
只要自己供既係優質股 長遠都係升

有咩優質股

個個都當月供係儲錢咪個個發達，財務自由
你唔會真係一個月收入扣埋月供就月月洗？

睇住確診人數就睇得出複利率既影響力

認同請分享

荔枝巴打可唔可以講下點解唔買長和

可考慮小注月供，有時不是有落場不人有感覺，要浸浸下才會識。

或者paper trade,不過都是不實在。

大把時間當打發下

我無趕架 順其自然 返到來就要隔14日

我有嘗試去睇1仔年報
等我搵多d資料講下我既論點

大家可以睇下長和系個background先

舊人應該睇過 因為我成日post

郭董持牌唔可以架

等你畀insight 好奇係咪真係咁好做

絲打

其實1113都有做2588

得公用股冇得輸既
一定唔知美國通用電器
2000年最高接近$60
而家得返$6.5 跌左8成以上

就咁睇係咪1仔大舊D？

似乎我地之前見到的情況都未係「恐懼」

點解咁多人唔鍾意盈富?
有邊隻月供好過佢?

但個個都話之前係panic sell

衛生署有冇打比你

其實美股有航空ETF
JETS

完全無

當然啦
1仔係大型綜合企業來

所以可考慮是申請cashline.到真係跌定才提出來，如果會分期便一借要俾息。

說多次，最好用實錢投資，不要貪心貪快，世事難料，成世人流流長，實會遇上幾次大牛熊，有的是機會。

咁之前有幾個人係咁別人恐懼, 我循例都要揾機會問下

都冇升過，梗係唔恐懼

點解好似冇咩人供700

其實致富定一通好啲？
如果親身去開户口洗唔洗入一萬

致富個月供目標股數
係「今次想供幾多」 / 「個倉想有幾多股」 ？

435明天又除淨了

帳面數來既姐

一通真係成日死ser，但手續費堅平

懷疑全部物業都被飛機炸咗

手續費差幾多到
致富起碼有app

政府做大股東
半隻地產股
講完

個倉想有幾多，遲些更新會寫得清楚些

應該差一倍
$20 vs $40 咁樣
我都係聽同事講，自己冇搵過資料

Thx郭董希望你地間行愈做愈好

Thx

係咪搵我同i巴

不過見d官網寫 批核都係一兩日

如果用密密trade plan,最低收0.1%，買1000收$1佣，好難咁比較平貴。

所以其實兩間都係差唔多？
如果入錢呢？ 係咪都係網上過數就得

因為我可能都係月供$2000到

月供呢家10000以內是免佣的，入錢可以網上過數再上載入數紙，亦可用pps, fps qr code等。

咁對我來講其實一通同致富都冇分別
致富仲要有app 好似好啲 唔該晒巴打 聽日去開户

新手唔識美股
我諗都有必要研究下美股，唔該你

油價etf指3175 定美股油價etf?
想學下野

又千跌 短炒利潤又無哂
日升日跌

坐定定咪好lo

唔會坐定定。點都要博一博反彈
暫時短炒嚴守止蝕 輸少回報大 博得過 反正唔係玩工具 無問題

又要跌了

大大力加供 溝貨

月供日升返 挾死月供散戶

今次試下買7200玩下 睇下係唔係咁邪

九成準

月供日即係幾時
唔係間間行唔同咩？

留意下啲大行幾時供

2大銀行12號
記得11號好入定7200

我以為每個月11號
Thx

今個月2大行好似15號入貨 14號要入定7200了

自膠 係4月

又多幾日比大行做市
其實你地以為大行免佣真係免佣咩，個個食你價差條數都係番到，好賺過收佣

又跌了

樹仔又5%

個價日日都除淨
但係又唔派息

12

但買2588就係全職做飛機收租佬
1113正職都唔係

12 823 6823 全部死晒

12 1038大市升又跌 大市跌又跌

星期一番工已經無mood
見到個市全紅眼火爆

平保

中晒3隻

番工唔做野=被動收入
你已經立於不敗之地

宏x. 佢話一共可以claim 六次，當中兩次可以係父母、伴侶/子女。彈性都幾大，所以先決定係佢。仲包中風

正股驚西咩

大家頂唔頂得住

本身月供有一手1038蝕到pk
宜家溝溝佢定買一手1號仔算
1038真係跌極都仲跌

將顏色給做綠色跌紅色升咪得

月供不用理
現時唔好一手手買buy deep
係都用月供幾千幾千咁溝

黨交所穿$210

跌啊跌啊
郭董講得岩，真係要經歷一次熊牛市一個循環先叫有經驗

有排插對我小本月供根本係絕佳時機
跌咁耐都跌慣啦

心動
諗起弓蛇叫人月供388 真係得啖笑

37入唔到1038

-14.09%

小弟覺得有大波幅既股唔適合月供
供緊唔夠一手 個浪到又沽唔到

收息股/reits可月供
1299/388呢類一手手入好啲

日供！

-28.63%

日收益-9%

唔玩啦 比番d錢我

禮拜五又月供貴貨

大家守下啦
加油

月供大家仲有無入貨？

以前玩到損手爛腳諗住月供藍籌收下息算，都要無左成1/3⋯點攪好啊？

月供無停過
之前手動果啲入左都無放過

你唔等錢洗咪揸

如果你睇淡，覺得會再跌又升唔番咪止蝕

月供日前千升是常識吧

月供低位停供？
你繼續好似以前咁買 而家咪蝕得仲多

越供越跌，你供既會比上個月低

宜家好似冇咩股細波幅

一入即蟹

唔洗上個月,月中供已經比月頭低

遲定早姐，定啦

暫時繼續月供，唔敢一手手再買住

唔供喇
比番D錢我

李小加又然，$260放肛交所

細熊，因為未跌完

就泥post 9

今個月過十

有冇人睇緊3175期油

樹仔啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
殺咗我啦

6823跌咁小，你睇下778先講，大家都叫高息股，大家都姓李，輸幾多

依家開始供 有乜好買

儲多個月錢，一手咁買啦

3仔個位數見

5仔咩料

1038 DLLM

11咪一樣跌到死

鵰股災
成副身家無哂

溝完再跌。唔想溝了

中電做乜撚野呀，無左20蚊啦

長線投資呀
供幾年得個吉
輸係因為唔夠長線

已經跌得少過3好多啦

唔熟3175，如果評論或比較可能有d唔公平
只知usoil 做到貼緊油價波幅既9成幾

今次股災係唔可以溝貨
因為仲有排跌

只有等佢有升返嘅跡象先溝一手

公用防守力不在

823 4厘幾
點解唔見80蚊左既朋友出黎笑我地

點玩
中電呢d防守股都4厘7

係lor, 防守力去撚晒邊。
唔撚係有錢佬借margin買公用股斬晒倉

1038 6係咪就快執笠

出左通知未

其實仲係跑贏喎
恆指由33484跌到而家21900
-35%
公用仲係跌得少過35%
2 3 6

下個月供番2800 算

個個開始吹奏2800即係....

好撚痛呀師父

領展紅底股跌到落60蚊
有無咁痴線

港股跌到咁
政府仲唔出手
不如取消全民派1萬
救左個市先

新手想問
有無咩準則係代表自己供夠貨？
可以轉供下隻？

宜家3同823都唔知升唔升得番

5仔唔係好硬咩，跌好少

推 執笠未

弱勢股果然弱勢 又再跌過

所謂既防守股 純收息都死
所以唔明做咩有d人全倉都係防守

咁多位 我媽咪哥終於強勢回歸啦！！！！

麵哥出手

而家公司債價大跌 可能高評級債息升影響左公用股

不斷蟹 頂住 好快無事
要短炒強勢股補血

All in 388/2800/7200 等數錢喇

別人恐懼!!!!

不問價走貨先叫恐懼

我更恐懼

大陸指數股千升
本土股繼續跌

要望媽咪麵

想買 u 記

中國本土零感染
香港40單
所以股市都係

垃圾

U記即係邊隻

唔知

老母麵係咪會破燈drop返

我對老母麵有信心

今次真係傻仔

全世界股票都係傻仔先玩
做定期好過

當時66股價仲高過現價
主席唔夠長線
坐返357年再講

$125仲未到價

進度非常好，823落5字頭

66冇問題既
你地掃墓拜山番大6咪又係靠66

但你放咗

之前見升得太高 放哂
見佢落番46蚊由0供到宜家(#1果個數量)

嚴格來講無放過

日日都拎少少錢短炒,執番一千幾百補下數

見底

一彈都唔止一千幾百。
依家逐隻逐隻股為佢地補下血。

等下佢係唔係燈力咁勁

上次燈到千升

[月供股票] 2020年3月(9) 問定唔問 睇完#1先好問

998

999

1000